Структура проекта:

```
├── config                            /* каталог с конфиг-файлами     */
│   ├── mysql                         /* конфигурационнее файлы MySQL */
│   ├── nginx                         /* конфигурационные файлы nginx */
│   └── php                           /* конфигурационные файлы php   */
├── data                              /* каталог с данными            */
│   └── mysql                         /* каталог с БД контейнера db   */
├── .env                              /* общие параметры - таймзона и пр.            */
├── docker-compose.yml                /* docker-compose yaml - описание контейнеров  */
├── Dockerfile.nginx                  /* файл для сборки образа с nginx              */
├── Dockerfile.php                    /* файл для сборки образа с php-fpm            */
├── logs                              /* каталог с логами             */
│   ├── mysql                         /* каталог для логов контейнера db      */
│   ├── nginx                         /* каталог для логов контейнера с nginx */
│   └── php                           /* каталог для логов контейнера app     */
├── README.md                         /* настоящий файл описания                                     */
└── src                               /* каталог для наполнения данными сайтами - статика, php-файлы */
    └── index.php                     /* php файл для демонстрации работоспособности стека           */
```


Перед первым запуском необходимо собрать образы

docker-compose build

и создать необходимые каталоги для данных и логов (к сожалению, git не позволяет иметь пустые каталоги в репозитории)

Запуск стека:

docker-compose up

или

docker-compose up -d

Далее можно проверить доступность сервиса по localhost/index.php

Если необходим "чистый запуск", то необходимо очистить каталоги с данными


Технические детали:

Было установлено требование, чтобы права на каталоги были пользовательские. К сожалению, докер-демон,
если использовать упрощенный синтаксис volume, если каталоги на хост-машине не созданы, создает их
с правами root, т.е. пользователь может смотреть их содержимое, но не может ими управлять. Поэтому 
используется расширенный синтаксис bind mount, но у него есть особенность - если каталоги заранее
не созданы, то докер-контейнеры не запускаются. Дополнительно все сервисы внутри контейнеров запускаются
с ID пользователя, который можно задать в файле .env (по умолчанию - 1000).

К сожалению, не удалось дотюнить MySQL, чтобы он был на образе alpine - это требует отдельного времени,
т.к. в alpine используется своя библиотека C musl, а не libc. 

